呃錢判社服 女東再辦遊學團 官：搞好佢，唔好再犯

2018年06月23日

呃錢判社服 女東再辦遊學團
官：搞好佢，唔好再犯

徐紀麗

【本報訊】教育中心女東主透過WhatsApp宣傳，聲稱與東瀛遊合辦韓國7天遊學團，團費僅收優惠價6,500元，吸引4名家長共付7.6萬元報名，但最終無法成行，家長也收不到退款。聲稱因投資者「褪軚」才出事的女東主早前承認作出構成餌誘式廣告宣傳的營業行為罪，昨被判180小時社會服務令。裁判官發現她仍辦遊學團，其中一團更於本月30日出發，立即提醒她要「搞好佢，唔好再犯」。

採訪：羅日昇 撰文：戴國輝

海關版權及商標調查科不良營商手法調查課第一組指揮官劉玉龍歡迎法庭判決，指本案是海關首次以該罪名檢控旅遊業服務提供者，相信能起阻嚇作用。劉又指暑假將至，他呼籲家長盡量光顧信譽良好商號，多作比較，發現費用不合理地便宜時須保留單據。

海關發言人稱《商品說明條例》於2013年修訂至今，另有2個商戶因銷售貨品上作「餌誘式廣告宣傳」而被定罪，各被罰款1萬元。

向家長賠償餘額

因另涉開空頭支票正被還柙候審的被告徐紀麗（32歲），昨在粉嶺法院親自求情。她直認「做錯咗」，「嚟緊仲有活動，唔想再有其他受害人」，裁判官則回應「你唔再咁做就冇（其他受害人）啦」。裁判官考慮被告初犯及有悔意，故判社服令。由於被告早前已向本案事主償還近7,000元，裁判官頒令被告向家長賠償餘額，即6.9萬元。被告判刑後由囚車押走。

案情透露，被告在大埔獨資經營宇興大自然教育中心。前年12月底，4名家長收到被告的WhatsApp訊息，指一個於去年1月底出發、與東瀛遊合辦的7天韓國遊學團，優惠價6,500元。4名家長為12人報名，合共將76,300元存入被告戶口。但其實該遊學團的成人與兒童團費分別為1.7萬及1.6萬元。

東瀛遊最後因收不到被告付款而取消遊學團，被告交予家長的退款支票彈票，家長向海關投訴。被告向海關稱本來有外籍人士答應資助遊學團但告吹，才發生今次事件，家長支付的款項已用於購買急救用品、文具、禮品及印務。

案件編號：FLCC5388/17

上一則
上一則
查許智峯 建制拉布霸五席

下一則
下一則
九龍城榮光街重建 料起560單位